# Script de instalação Proton-Async

Esse script faz todas as configurações necessárias para utilização do Proton-Async.
Que visa melhorar a latência e compilamento de shaders em jogos na steam no linux.

## Getting started
OBS: este script foi feito p/distos derivadas do debian ou que usem o gerenciador de pacotes "APT"
caso queira usa em outras base como arch etc comentar a linha 13 do script.

Baixe o Proton-Async (esse script vai estar junto)
se não tiver você baixa o proton-Async https://bit.ly/3i3Ao3G


Depois execute esse script dentro da pasta aonde vc baixou o Proton-Async.tar.gz
Espera o script ser executado e pronto é só reinicar o pc e abrir a steam e ir na pagina do jogo na sua biblioteca, na engrenagem no canto superio direito e ir em propriedades e compatibilidade e  forçar o uso de ferramenta de compatibilidade steam-play especifica
e selecionar o proton-async-stable.


boa jogatina

